樓上舖疑似賣「鬼電腦」 記者放蛇成功買返同一部？

【本報訊】想慳錢，比新貨平一大截的陳列品可會是明智之選？有消費者早前購買一部陳列手提電腦，獲告知有一年免費保養，購買當日因操作問題致電原廠HP查詢，竟發現該機曾屬「周小姐」擁有，而且「上手」曾攜該機到HP維修，保養期已完結。購買者陳小姐大驚，疑被騙購入二手機 。

有片：

全文：

有原廠維修紀錄

陳小姐（化名）上月27日到位於觀塘巧明街的友和電器店，購買HP Probook430 G1手提電腦，當時職員指HP會提供一年免費保養，陳接受交易。當天下午陳致電HP了解操作詳情，職員卻指今年4月曾有一名「周小姐」到HP付費維修，並推論此機的保養期已經完結。陳質疑這是二手機，翌日到友和理論及退機，職員未有明確解答，但退回全部款項。
6天後，記者佯裝顧客到友和購買同款電腦，職員隨即拿出陳小姐退回的同一部電腦（產品序號一樣），職員無提及該部機的「前世今生」。記者表明身份後，該店經理解釋他們是向供應商聯強取貨，不清楚為何HP會有此機的維修紀錄。

聯強回應本報查詢時解釋，他們出售陳列機前會先測試電腦功能，有需要時會安排送回原廠維修，指涉事的電腦非二手機，只曾交原廠更換部份零件，買家仍可在指定期限內享有保養權利。據了解，HP紀錄上的「周小姐」正是聯強職員。友和創辦人胡先生則重申，陳小姐退機後公司已決定收起不賣，但職員大意未有在系統內隱藏此機，所以當日才會錯誤地拿出此機提供給記者。
雖然聯強否認該部電腦為二手機，但陳小姐認為「整過嘅機肯定五勞七傷」，若早知肯定不買，又批評友和明知該部電腦有問題，仍嘗試賣給記者，行為不道德。

消委會發言人指商戶如隱瞞重要資訊構成誤導消費者，有可能違反《商品說明條例》，稱消費者購買陳列品或二手貨時，應向商戶查詢有關退換或維修保障，並要求在單據上註明有關細節。

陳列仲想點

請留意新聞

你講呀

聯強就係大Supplier
😜😜😜😜

我係大型電器鋪都試過 兩個字果間，唔係so0
果陣去買機，同我講係倉底貨，所以賣平啲
買到返去部野自動熄機
諗住拎返去換，個sales話我整花左，冇得換
果陣買機衰心急，冇check清楚有冇花
之後焗住拎返原廠整
原廠果邊話部機一早activate左保養
大概係我買果日既半年前
我r撚哂頭
再返去鋪頭同班撚樣理論
佢地都心知不妙，班sales叫我第2日再黎
相信係佢地同廠果邊交涉
最後唔記得開過張單俾我定點
先可以拎返原廠整
重點係，最後返鋪頭拎單果日，
話因爲隻火牛搞到部nb壞，換過隻新既俾我
但完全係兩個款黎，我就知道舊果隻牛，
係班sales求鳩其搵俾我
所以我以後唔撚再去果間電器鋪買野
同埋買任何野都會check清楚

好明顯係 refurbished 野; 陳列品一般唔會返廠；
乜香港咁鳩

翻新貨當陳列品賣可以賣貴啲？

邊間

買電腦更加要checj清楚 當年第一次買nb唔識帶sofrware check 結果係中伏2手機

仲有邊間會咁仆街 實係加成哥旗下架啦

凶宅

哦，雪飲刀主人住果度

所以咁多人買apple野唔係冇道理。
香港賣電器班撚樣全部都好鬼。

幾十年來都係咁

豐澤百老匯都係??

一向都係 因為上頭有壓力要佢哋清左啲次貨
屋企買電器一向幫襯大鋪 都中幾次伏

我想問今時今日香港買電器仲有邊間信得過

下次用商品說明條例兇佢
要受靶佢實驚

賴落員工到是常識吧；員工食死猫又是常識吧！

直接同供應商買
我之前裝修全屋電器都同個做信興嘅舊同學買，真係無投訴

大鋪先兇狠，恃住自己個名大，又要睇住盤數。

未夠25歲介分分鐘要入沙咀食雞翼

通常有咩途徑可以直接向供應商買?

佢咪講左囉
識人做信興，直接內部攞貨

中過伏+1
中學雞個陣去買數碼相機
有款機我想睇下spec
個sales 話好 跟住開盒拎比我
我個陣以為係凶宅咁好死 有真機試
但我睇睇下覺得麻麻地
就唔想要
跟住個sales 話吓？開左盒啦喎
個陣中學雞唔識野
比佢屈左買
屌你老味

開名啦屌你
開一個字

將人地退返去嘅機當新機賣
其實已經存在好多年

你咁講
唔識人係唔係注定會俾人呃

去細舖買，買咩都好，非內行人都好大機會比人揾笨
唔係點解會通街黑店

聽你咁講,搞到我想移民

香港電器優惠協會
佢無門市，打自己電話上去講牌子型號問價。
佢問經銷商貨價，再報價，直接安排供應商送貨
通常比出面平幾百蚊，服務好好禮貌
學校成日經佢買電器

利申：間野真心唔錯，買電器前不妨去問下價

教協

保養果啲係咪照登記就ok?

遲D想買switch,教協有冇?
有既我叫個做老師既FD幫手

個網好web 1.0 FEEL

Check serial code
Keep 單
是常識吧？

若十年前去apm一間大舖買電話,一開始話冇貨,轉個頭就係display櫃拎出黎pack畀我
叫個店員換部全新ge,佢仲串柒柒話我地有冇咁好眼力,唔撻銷委會個朵,個經理定店長都唔識驚

香港人根本同支拿人同種，所以無撚得救

今次係聯強跣友和一鑊喎

家庭電器就有
不過switch你去日本都未必有
香港食炒價啦

香港真係奸商天堂

幾年前係大鋪買LG電視都出過事

同大鋪換左一次都仲有問題，打去LG嘈先換到部冇問題嘅俾我

個網好web 1.0 FEEL [/quote]
係
第一次買野狗衝上去，發現職員都上左年紀。
間野應該無IT狗幫手，所以個網係正常

我都準備買nb, 可以介紹下用邊隻software check？

自己親手開封，唔好比個sales幫你爆機，檢查有冇雙封膠紙，底面都要睇一次，有d舖開底架，只要做足，風險已經好低

直接上網睇,睇岩邊個牌子就去佢個網直接買
唔經分銷商既基本上唔會有伏,除非你買d出左名衰既牌子

有冇方法查到舊電有冇叉過幾多次？咁咪知會唔係二手。

間野重要係留言區死撐

...

lenovo同dell個d可以即時上佢官網check個warranty

前幾日去百記買機，佢拎盒開左封嘅機比我，右手按住個開封貼紙位，左手拎界刀，博睇唔到，想扮開盒。我一野stop佢，再話開左我唔要，當啲客第一次買機，佢解釋唔到。之後拎盒未開過嘅岀黎。
而開過果盒，下手慘了.........

但我查battery report 有少少怪，產品係2017年2月推岀市面，但電池記錄係由2016年3月開始嘅記錄，但冇記錄叉過嘅時間同舊電嘅容量係大幾倍。會唔會係做QC嘅記錄？

唔出奇

唔一定
我以前做一個大電器牌子公司
信興係Supplier
自己問信興同事拎貨, 個熱水煲又自動重煲又機身過熱 燒乾水咁
唔一定係好

唔只一間係咁啦

1. 聯強不嬲都係行一套政策，就係收左d壞貨返黎俾廠證實左係壞就做維修，維修完翻新好殼同包裝俾返聯強當新貨咁一係出貨俾行家一係放係維修中心俾end user黎換機，其實harddisk，SSD，底版，8，9成都係咁

2. 如果聯強係將批翻新貨出貨俾行家（如友和），聯強個sales係必須講明係咩貨黎同保養點做，而個行家必須老實同客講明保養點做

3. Lei單野我判定只有兩個可能性，就係聯強冼左友和一鑊或者友和扮傻

利申：資深行家，同聯強做過超過10年生意

收到網友反映這宗新聞在LIHKG引起一些討論，我們公司特此開個帳戶做些簡單回應，希望網友能看到事實的全部，而非新聞媒體想你看到的一面。

事件的全部內容可以參考這裡 :

屌你老母 係唔撚睇呀 唔撚識係度道歉？

唔該你 柒咗就要認

Synnex

以前係腦場做砌機,返pack貨混新貨年中收唔少

仲好意思話人炒作

話自已真金不怕洪爐火 笑死人

錯就要認，打就要企定，衰左咪認囉

就此事引起的誤會表示非常抱歉。
為免消費者對我們有誤會，新聞出街之前我們退回該系列產品給供應商。我們宋來會更加謹慎，不希望再發生類似誤會。

大部份香港人根本同支拿人同種，所以無撚得救

誤會係咪有乜誤會呀？誤會左呢件事係誤會就真係一個誤會喇

另外感謝LIHKG網友從多方面分析事件。
我們理解記者的合理懷疑，但我們可以保證我們售出時並不知道該件產品有維修記錄或會出現保養問題，如果我們知道一定不會上架售賣。
我們此事亦有出現疏忽，如果客人退款當日我們即時將產品退回供應商，就不會發生這誤會。非常抱歉。